\section{Experimentos}

\subsection{Informações sobre o experimento}
\begin{frame}
  \begin{itemize}
    \item Computadores quânticos da IBM - IBMQ: ibmq\_vigo:
      \begin{itemize}
        \item 5 qubits;
        \item Erro aproximado de $1.16\times 10^{-3}$ em rotações de um qubit;
      \end{itemize}
    \item Módulo 11;
      \begin{itemize}
        \item Valores congruentes a $0$ e a $3$ módulo $11$ no intervalo de 0 à
          1000 (182).
      \end{itemize}
    \item Mapeamento do MO-1QFA para modelo circuital foi feito com repetições
      da porta $R_y(2\theta)$;
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Resultados}
\begin{frame}
  \includegraphics[scale=0.18]{mod11-0to1000pontos.png}
\end{frame}

\begin{frame}
  \includegraphics[scale=0.18]{mod11-0to1000pontosPar.png}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l}
      \cline{1-4}
      Erro máximo   & 8.58154296875 & Tamanho da entrada & 55\\ \cline{1-4}
      Erro mínimo   & 5.2978515625 & Tamanho da entrada & 187\\\cline{1-4}
      \multicolumn{2}{|l|}{Média} & \multicolumn{2}{l|}{6.664502489697802} &\\\cline{1-4}
      \multicolumn{2}{|l|}{Variância} & \multicolumn{2}{l|}{0.3123444256150856} &  \\ \cline{1-4}
      \multicolumn{2}{|l|}{Desvio padrão} & \multicolumn{2}{l|}{0.5588778270920091} &  \\ \cline{1-4}
    \end{tabular}
    \caption{Resumo dos valores de erro absoluto obtidos para entradas com tamanho
    congruente a 0 módulo 11.}
    \label{sim:mod11:0t01000pontosPar:tabela}
  \end{table}
\end{frame}

\begin{frame}
  \includegraphics[scale=0.18]{mod11-0to1000pontosImpar.png}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l}
      \cline{1-4}
      Erro máximo   & 9.900918211974883 & Tamanho da entrada & 520\\ \cline{1-4}
      Erro mínimo   & 7.056679930724883 & Tamanho da entrada & 267\\\cline{1-4}
      \multicolumn{2}{|l|}{Média} & \multicolumn{2}{l|}{8.493353608609491} &\\\cline{1-4}
      \multicolumn{2}{|l|}{Variância} & \multicolumn{2}{l|}{0.4263425014428133} &  \\ \cline{1-4}
      \multicolumn{2}{|l|}{Desvio padrão} & \multicolumn{2}{l|}{0.6529490802833046} &  \\ \cline{1-4}
    \end{tabular}
    \caption{Resumo dos valores de erro absoluto obtidos para entradas com tamanho
    congruente a 3 módulo 11.}
    \label{sim:mod11:0t01000pontosImpar:tabela}
  \end{table}
\end{frame}

\subsection{Estudo do erro}
\begin{frame}{Função de aproximação}
  \begin{itemize}
    \item Aproximar os valores esperados para os valores obtidos;
    \item Entender a grandeza dos erros ocorridos;
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Função de aproximação}
  \begin{equation}
    \alpha \cos^2\left(\frac{2\pi}{11}|w|+\delta\right) + \beta,
  \end{equation}
  \begin{itemize}
    \item $\alpha$ é um erro de amplitude;
    \item $\delta$ é um erro de fase;
    \item $\beta$ é um ruido;
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Função de aproximação}
  \begin{equation}
    \beta = E_{3} \approx 8.493
  \end{equation}
  \begin{equation}
    \alpha = \frac{100 - E_{0} - E_{3}}{100} \approx 0.848
  \end{equation}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
      \hline
      Média     & 0.51903759262535 \\
      \hline
      Variância & 0.1470678913781397 \\
      \hline
      Desvio padrão & 0.3834943172696822 \\
      \hline
    \end{tabular}
    \caption{Resumo dos valores de erro obtidos após a função de aproximação com valores $\alpha$ e $\beta$ ótimos.}
    \label{sim:mod11:fit:optimo}
  \end{table}
\end{frame}

